It's a server of 'mutexes' and 'condition variables' for minix.

Explanation of features in polish:

cs_lock(int mutex id) - próbuje zarezerwować mutex o numerze przekazanym w argumencie. Jeśli mutex nie jest w posiadaniu żadnego procesu powinien być przydzielony procesowi który wywołał funkcję. W takim przypadku funkcja zwraca 0 (sukces). Jeśli inny proces jest w posiadaniu mutexu bieżący proces powinien być zawieszony aż do momentu kiedy mutex będzie mógł być mu przydzielony. W przypadku kiedy proces otrzymuje mutex funkcja zwraca 0 (sukces). Żaden proces nie powinien żądać mutexu który już jest w jego posiadaniu. Zachowanie w takim przypadku jest niezdefiniowane z tym że niedopuszczalna jest sytuacja kiedy wskutek takiego działania przestaje działać system lub serwer mutexów.

cs_unlock(int mutex id) - zwalnia mutex o numerze przekazanym w argumencie. Jeśli wołający proces jest w posiadaniu mutexu, funkcja zwraca 0 (sukces) a serwer mutexów przydziela mutex następnemu procesowi z kolejki procesów oczkujących na ten mutex (jeśli kolejka nie jest pusta). Jeśli proces wołający nie jest w posiadaniu tego mutexu funkcja zwróci -1 i ustawi errno na EPERM.
Procesy oczekujące na jeden mutex powinny być ustawiane w kolejkę (FIFO).


cs_wait(int cond_var_id, int mutex_id) - zawiesza bieżący proces w oczekiwaniu na zdarzenie identyfikowane przez cond_var_id. Proces wywołujący tę funkcję powinien być w posiadaniu mutexu identyfikowanego przez mutex_id. Jeśli proces wołający nie posiada odpowiedniego mutexu funkcja powinna zwrócić -1 i ustawić errno na EINVAL. Jeśli proces wołający jest w posiadaniu mutexu serwer powinien zwolnić mutex i zawiesić wołający proces aż do czasu gdy jakiś inny proces nie ogłosi zdarzenia cond_var_id za pomocą funkcji cs_broadcast. W takim przypadku serwer powinien ustawić proces w kolejce procesów oczekujących na mutex mutex_id i po otrzymaniu mutexu zwrócić 0 (sukces).

cs_broadcast(int cond_var_id) - ogłasza zdarzenie identyfikowane przez cond_var_id. Wszystkie procesy które zawiesiły się w oczekiwaniu na to zdarzenie powinny zostać odblokowane. Każdy z nich po odzyskaniu swojego mutexu powinien zostać wznowiony.
Można przyjąć że w każdym momencie działania serwera co najwyżej 1024 mutex’y są zarezerwowane.

Installation:
Copy localCopy to / in minix machine
Then execute as root:
cd /usr/src; make includes; make do-lib
cd /usr/src/releasetools; make services; make install
cp /usr/src/etc/usr/rc /usr/etc
reboot